\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{alltt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\author{dr hab. Bożena Wożna-Szcześniak}
\title{Ćwiczenie 6}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\renewcommand{\labelenumiii} {\Alph{enumiii}}
\begin{enumerate}
        \item Warzywo a jarzyna
        \item Klasyfikacja warzyw
        \begin{itemize}
         \item Warzywa kapustne
         \begin{enumerate}
 \item dynia zwyczajna (odmiany: kabaczek, cukinia, patison, dynia makaronowa; Cucurbita pepo)
 \item Brukselka
 \item brokuł (Brassica oleracea var. botrytis italica)
 \item jarmuż (Brassica oleracea convar. acephala var. sabellica)
 \item kalafior (Brassica oleracea var. botrytis)
 \item kalarepa (Brassica oleracea var. gongylodes)
 \item kapusta brukselska, brukselka (Brassica oleracea var. gemmifera)
 \item kapusta chińska (Brassica chinensis)
 \item kapusta głowiasta biała (Brassica oleracea var. capitata f. alba)
 \item kapusta głowiasta czerwona (Brassica oleracea var. capitata f. rubra)
 \item kapusta pekińska (Brassica pekinensis) 
 \item v
 \end{enumerate}
         \item Warzywa cebulowe
         \item Warzywa liściowe
         \item Warzywa korzeniowe
         \item Warzywa psiankowate
         \item Warzywa dyniowate
 \begin{enumerate}
 \item dynia zwyczajna (odmiany: kabaczek, cukinia, patison, dynia makaronowa; Cucurbita pepo)
 \item dynia olbrzymia (Cucurbita maxima)
 \item melon (Cucumis melo)
 \item ogórek (Cucumis sativus)
 \item arbuz zwyczajny, kawon (Citrullus lanatus)
 \end{enumerate}
         \item Warzywa rzepowate
         \item Warzywa strączkowe
         \item Warzywa wieloletnie
         \item Warzywa przyprawowe
         \item Warzywa różne
         \item Grzyby
        \end{itemize}
         \item Klasyfikacja według kontynentu
          \begin{itemize}
          \item Europa
          \end{itemize}
      \end{enumerate}
      ~/
     
\renewcommand{\labelenumi} {\Roman{enumi}}
 \begin{enumerate}
     \item ok. 4000 p.n.e. – koło
     \item 1740 – najstarszy znany rysunek parowego działa samobieżnego
     \item 1769 – artyleryjski ciągnik parowy Nicolasa Cugnota
     \item 1801 – parowy trójkołowiec Richarda Trevithicka
     \item 1811 – angielski wynalazca John Blenkinsop wraz Matthew Murrayem opatentował konstrukcję parowozu z kołem zębatym poruszającym się po zębatej szynie biegnącej z boku torów.
     \item 1825 – dyliżans parowy (omnibus) Gurneya w Anglii
     \item 1827 – amerykański pojazd parowy Oshkosh Shomera i Farranda
     \item 1834 – dyliżans parowy Dietza we Francji
     \item 1865 – angielska ustawa Ustawa o czerwonej fladze praktycznie zakazuje używania drogowych pojazdów parowych
     \item 1875 – pierwszy pojazd z silnikiem spalinowym – Siegfried Marcus, Wiedeń
 \end{enumerate}
\end{document}
